［左膠講兩句］CBS刪減《傲骨之戰》片段，涉及中國互聯網審查

JULIA JACOBS2019年5月8日

關於特朗普時代政治的律政劇《傲骨之戰》(The Good Fight)最新一集播到一半時，一場律師和客戶之間的衝突戲戛然而止。沒過多久，約8秒鐘後，黑屏上打出一行「CBS刪剪了本內容」。

該劇統籌之一米歇爾·金(Michelle King)在週二接受採訪時稱，一些觀眾認為這是諷刺，是該劇對時事特有的不遜態度的又一個表現。

而她說，還有一些人則是按製片人的意願來理解：的確就是被刪剪了。

在CBS All Access流媒體上播出的這部劇是《傲骨賢妻》(The Good Wife)的衍生劇，它常會脫離情節插播一段音樂動畫短片，探討當日的爭議性政治話題，使用了一種類似《校舍搖滾！》(Schoolhouse Rock!)的講解風格。上週四一集的主題是想在中國做生意的美國公司，以及它們所面臨的討好中國政府審查機關的壓力。劇組就同一主題製作了動畫短片。

但和丈夫羅伯特·金(Robert King)共同創作了該劇的米歇爾·金說，應CBS的要求，短片在原定播出時間約兩周前被從劇集中刪除。

製作短片的詞曲作者喬納森·庫爾頓(Jonathan Coulton)在接受採訪時稱，這則視頻從《傲骨賢妻》在中國被禁的事實講起，其被禁很可能是因為有一集當中包含中國異見人物遭受酷刑的情節。（衍生劇《傲骨之戰》尚未被禁。）

庫爾頓稱，動畫短片中含有大量在中國互聯網上被審查的話題指涉。其中包括被中國政府鎮壓的靈修團體法輪功；指涉1989年對民主抗議人士實施暴力鎮壓的天安門廣場；常被拿來與中國國家主席習近平比較的維尼熊；以及批評人士在談論近期中國修憲讓習近平可無限期掌權時使用的英文字母N。

「這有點像是在挑事，」庫爾頓說。「一直以來他們都是能得到批准的，但兩星期前的最後一刻，他們得到消息說不能把它放進劇集里。」

CBS All Access在聲明中稱：「我們對該集動畫短片中的某些話題表示關切。這是我們與製作人共同達成的創作解決方案。」CBS發言人拒絕置評。

《紐約客》(The New Yorker)率先報道了CBS決定刪剪動畫短片的相關細節。

米歇爾·金說，鑒於CBS通常可以在劇中允許極具爭議性的內容，她和丈夫都很意外，稱電視網的決定「極不尋常」。此前的短片曾有新納粹青蛙米姆、俄羅斯噴子農場和國會可能會怎樣彈劾特朗普總統的知識講解。

米歇爾·金說，她和丈夫起初告訴過CBS，如果這則短片被刪，他們會退出這部劇，但最終一致同意插入一則信息，稱公司已將其刪剪。

「我們愛這部劇，愛這個劇組，」她說，「一個能帶來如此強烈的創作成就感的東西，是很難捨棄的。」

庫爾頓表示，他被告知如果播出短片，CBS會擔心在中國員工的人身安全。另外，CBS有中國觀眾，如果播出批評中國的內容，那麼美國的娛樂公司往往都得衡量劇集或電影在中國被禁播的風險。

事實上，就在刪剪信息出現前，劇中人物在討論虛構的科技公司意欲逢迎中國審查者的決定。這家名為ChumHum的公司參與了為中國打造「定製版」搜索引擎的秘密項目。（谷歌去年被曝在考慮這類產品。）
「定製版？就是說裡面允許中國審查它的內容？」一個劇中人說道。

ChumHum一名高管回應稱：「我們不想把它說成是審查。它就是遵守這個國家的法律。」幾秒鐘後，畫面切換到了那條簡短的「刪剪」信息。

庫爾頓說，他對CBS沒有惡感，他理解作為一個大型跨國集團會面臨一些「艱難的抉擇」。但整件事就是「反諷這個詞的名詞解釋」，他說。

「歌曲結尾我說，‘我希望這首歌能在中國被禁，’」庫爾頓說。「現在完全沒機會了。」

呢個鬼佬講中國問題既Channel都有提到

CBS= Chinese Broadcast Service Confirmed

死左膠對中國自閹就冇問題
對侵就日屌夜屌
傳霉做到咁真係羞恥

想睇條短片

左膠不嬲講錢 平時扮哂野姐